張竹君：新一輪個案呈單一病毒株 料源自同一爆發點

張竹君：新一輪個案呈單一病毒株 料源自同一爆發點
發佈時間 2020-07-21 18:22最後更新時間 2020-07-21 18:22

衛生防護中心傳染病處主任張竹君表示，衛生防護中心近日邀請了香港大學專家，分析本港新一輪新型冠狀病毒的病毒株，發現坪石邨彬記粥麵店群組、慈雲山港泰護老中心群組，以及最近個案都呈單一病毒株，相信個案是源自同一個爆發點，可能是從的士司機或黃大仙社區，經一些餐廳群組慢慢散出來。

張竹君說，政府針對四類高危人士進行病毒檢測，暫時未發現有的士司機確診。她又指，任何地方，包括香港，防疫措施一放鬆，就自然會有個案爆發；但若要長期收緊措施，社會亦未必守得住。

原文網址：

將臣，真祖

呀雞

如果佢係個老人 佢身體又幾犀利

共用水炮車

即係唔關7.1事啦

搵替死鬼咪得
3萬成員最怕冇雞叫